<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Community on Jörg Lohrer</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/community/</link>
    <description>Recent content in Community on Jörg Lohrer</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <managingEditor>user@example.com (Hugo Author)</managingEditor>
    <webMaster>user@example.com (Hugo Author)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/community/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>KIBedenken - Bewusstsein</title>
      <link>http://localhost:1313/2024/04/03/kibedenken-bewusstsein.html/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>user@example.com (Hugo Author)</author>
      <guid>http://localhost:1313/2024/04/03/kibedenken-bewusstsein.html/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;kibedenken---bewusstsein&#34;&gt;#KIBedenken - Bewusstsein&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den für mich derzeit wichtigsten Impuls über KI nachzudenken lieferte vor einigen Wochen &lt;a href=&#34;https://youtu.be/XmhLmZwc2es?si=AOomz4ygJI35j-o8&amp;amp;t=4502&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Yuval Noah Harari an der University of Cambridge am Ende eines Podiumsgesprächs hier ab 1:15 h auf youtube&lt;/a&gt;&#xA;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich denke, wir müssen die Frage des Bewusstseins in den Mittelpunkt der Diskussion stellen. Es gibt eine riesige, riesige Verwirrung in der Terminologie, auch in der Welt der KI, zwischen Bewusstsein und Intelligenz. Aber es sind zwei verschiedene Dinge. Intelligenz ist die Fähigkeit, Probleme zu lösen und Ziele zu erreichen. Bewusstsein ist die Fähigkeit, Dinge zu fühlen, wie Schmerz oder Freude oder Liebe oder Hass. Wir neigen dazu, die beiden zu verwechseln, weil bei Menschen und auch bei anderen Säugetieren, Vögeln und anderen Tieren Bewusstsein und Intelligenz zusammengehören. Wir lösen Probleme durch unsere Gefühle. Computer waren bisher sehr anders. Sie sind in einigen Bereichen bereits intelligenter als wir, haben aber, soweit wir wissen, kein Bewusstsein. Soweit wir wissen, können sie überhaupt keinen Schmerz, keine Freude, keine Liebe oder keinen Hass empfinden. Niemand weiß, was in Zukunft passieren wird. Es gibt Modelle und Theorien, die argumentieren, dass KIs irgendwann auch bewusst oder empfindsam werden. Sie werden anfangen, Dinge zu fühlen. Sie werden anfangen, Schmerz oder Liebe oder Hass zu empfinden. Es gibt andere Modelle und Theorien, die sagen, nein. Sie könnten weit intelligenter werden als wir und immer noch null Bewusstsein haben. Das kann in der Evolution des Lebens sein. Wenn man darüber nachdenkt, die lange Entwicklung von Milliarden von Jahren der Evolution. Die Entwicklung der Intelligenz ist im Falle von Tieren wie uns und Schimpansen und Hunden und Schweinen und so weiter durch die Entwicklung des Bewusstseins verlaufen. Aber das ist kein universelles Gesetz der Evolution der Intelligenz. Vielleicht gibt es alternative Wege, die zu Superintelligenz ohne jegliches Bewusstsein führen. Einfach einen anderen, einen fremden Weg gehen. Und wir könnten an einen Punkt gelangen, an dem sie superintelligent sind und trotzdem null Bewusstsein haben. Und die Gefahr besteht dann darin, dass sie nicht nur die menschliche Zivilisation zerstören könnten, sondern das ganze Licht des Bewusstseins, um das gesamte ökologische System nach ihren Bedürfnissen umzugestalten, wofür sie kein Bewusstsein brauchen. Sie funktionieren auf eine völlig andere Weise. Sie könnten sich sogar von der Erde auf andere Planeten, auf andere Galaxien ausbreiten. Sie werden das Universum mit Intelligenz füllen, aber es wird ein völlig dunkles Universum ohne Bewusstsein sein. Wieder hohe Intelligenz, fähig, Raumschiffe zu bauen, die mit Lichtgeschwindigkeit fliegen und was auch immer, aber es gibt null Gefühl. Niemand, keine Entität fühlt Schmerz oder Freude, Liebe oder Hass. Für mich ist das ein schreckliches Szenario. Das schlimmste Szenario von allen ist dies. Dass wir ein Universum voller Intelligenz und völlig ohne Bewusstsein haben werden, denn ich denke, dass von den beiden das Bewusstsein weitaus wichtiger, weitaus wertvoller ist. Und es ist eine gute Erinnerung daran, dass wir das zumindest heute mit vielen anderen Tieren teilen, aber nicht mit den Computern, nicht mit den KIs. Wir sind also immer noch im selben Team wie die Würmer und die Affen, nicht im selben Team wie die Computer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BottomUp -&gt; MarkDown - 5V-Power für deine OER!</title>
      <link>http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>user@example.com (Hugo Author)</author>
      <guid>http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;eine-session-idee-auf-dem-oercamp-24-in-hamburg&#34;&gt;Eine Session-Idee auf dem #OERcamp 24 in Hamburg&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Entfessele deine kreative Superkraft und erstelle Open Educational Resources (OER) mit Markdown!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In dieser Session tauchst du ein in die Welt der 5V-Freiheiten von Open Content und lernst gleichzeitig die Markdown-Sprache kennen – dein perfektes Werkzeug, um diese Freiheiten zu nutzen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;bottomup-markdown&#34;&gt;BottomUp MarkDown:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verwahren &amp;amp; Vervielfältigen&lt;/strong&gt;: Gestalte direkt online ohne Software, Registrierungen oder Anmeldungen. Lade deine OER herunter, sichere sie und erstelle so viele Kopien, wie du benötigst – ganz ohne Limits! Mit Markdown speicherst du deine Inhalte im praktischen und leicht editierbaren Textformat.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verwenden&lt;/strong&gt;: Ob im Unterricht, in Lerngruppen oder online – bringe deine OER in allen erdenklichen Kontexten zum Einsatz! Markdown macht deine Inhalte überall zugänglich und flexibel. Auch Vorlagen von Lehrenden, die Lernende übernehmen und anpassen können sind einfach bereitgestellt.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verarbeiten&lt;/strong&gt;: Bearbeite deine Inhalte, passe sie an deine Bedürfnisse an und kreiere neue Lernmaterialien – deiner Fantasie sind keine Grenzen gesetzt! Markdown bietet dir die Freiheit, deine OER ständig weiterzuentwickeln, zu versionieren und zu verändern.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vermischen&lt;/strong&gt;: Kombiniere deine OER mit anderen offenen Inhalten, erweitere sie mit Bildern, Videos und Musik (sogar urheberrechtlich geschützten Werken) und schaffe einzigartige Lernerlebnisse! Markdown lässt sich nahtlos mit anderen Formaten und Medien kombinieren.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verbreiten&lt;/strong&gt;: Teile deine OER mit der Welt! Veröffentliche sie online, versende sie an Freunde und Kollegen und trage zur globalen Wissensgemeinschaft bei! Mit Markdown präsentierst du deine OER im Web in einem ansprechenden und nutzerfreundlichen Format, das barrierefrei weiternutzbar ist unanbhängig von technischer Infrastruktur oder Plattformen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;in-dieser-session&#34;&gt;In dieser Session:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entfessele die Markdown-Mania&lt;/strong&gt;: Lerne die Syntax der Sprache kennen und erstelle im Handumdrehen deine ersten OER.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gestalte deine Inhalte mit Superkräften&lt;/strong&gt;: Formatiere Texte, füge Bilder und Tabellen ein und erstelle interaktive Elemente. Markdown gibt dir alle Werkzeuge dafür an die Hand.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Veröffentliche deine OER im Internet&lt;/strong&gt;: Erfahre, wie du deine Materialien online zugänglich machst und mit anderen teilst. Mit Markdown ist die Veröffentlichung deiner OER ein Kinderspiel.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Werde Teil der OER-Community&lt;/strong&gt;: Vernetze dich mit anderen Lernenden und Lehrenden und profitiere vom Austausch in der Community. Gemeinsam gestalten wir die Zukunft des Lernens mit Markdown!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;not-prose&#34;&gt;&#xA;&lt;picture&gt;&#xA;    &lt;source type=&#34;image/webp&#34; srcset=&#34;http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/bottomup-markdown_hu5222819057927354415.webp 320w, http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/bottomup-markdown_hu8925060511896415901.webp 640w, http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/bottomup-markdown_hu10177670039046064318.webp 960w, http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/bottomup-markdown_hu13821220902944115841.webp 1280w, http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/bottomup-markdown_hu13399510185464128399.webp 1600w, http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/bottomup-markdown_hu14208889796633290002.webp 1920w&#34; sizes=&#34;(min-width: 1024px) 100vw, 50vw&#34; /&gt;&#xA;    &lt;source type=&#34;image/jpeg&#34; srcset=&#34;http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/bottomup-markdown_hu5542874163986161860.jpg 320w, http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/bottomup-markdown_hu546307839614069620.jpg 640w, http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/bottomup-markdown_hu4956335918204206773.jpg 960w, http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/bottomup-markdown_hu8906254377160661396.jpg 1280w, http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/bottomup-markdown_hu13832637153479794961.jpg 1600w, http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/bottomup-markdown_hu17696793225343323785.jpg 1920w&#34; sizes=&#34;(min-width: 1024px) 100vw, 50vw&#34; /&gt;&#xA;    &lt;img class=&#34;h-auto max-w-full rounded-lg&#34; src=&#34;http://localhost:1313/2024/03/05/bottomup-markdown.html/bottomup-markdown_hu546307839614069620.jpg&#34; width=&#34;1938&#34; height=&#34;1044&#34; alt=&#34;&#34; title=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&#xA;  &lt;/picture&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offenheit - das Wesentliche</title>
      <link>http://localhost:1313/2024/01/26/offenheit-das-wesentliche.html/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>user@example.com (Hugo Author)</author>
      <guid>http://localhost:1313/2024/01/26/offenheit-das-wesentliche.html/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;offenheit---das-wesentliche&#34;&gt;Offenheit - das Wesentliche&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-einleitung-persönliche-reflexion-über-offenheit&#34;&gt;1. Einleitung: Persönliche Reflexion über Offenheit&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn ich auf das Jahr 2023 zurückblicke, gewinne ich den Eindruck, dass das Wesentliche in meinem Berufs- und Privatleben in den Verbindungen mit anderen Menschen liegt.&#xA;Dashalb ist die Offenheit für Andere, mit und an denen ich lerne nicht nur ein abstraktes Ideal oder eine berufliche Anforderung, sondern ein wesentlicher Bestandteil meiner täglichen Existenz. Dieses Bewusstsein hat mich dazu inspiriert, meine Neujahrsvorsätze für 2024 um das Thema Offenheit herum zu gestalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
